Canon用戶討論區(21) 一闊三大

#1 Updates
#2 常見問題
#3 EOS M系統機身
#4 APS-C 單反機身
#5 Full Frame 單反
#6EOS R無反機身
#7 EF-M 鏡頭
#8 APS-C 鏡頭
#9 Full Frame 單反鏡頭
#10 Full Frame 無反鏡頭

Updates
1. EOS R5
• 全球首部 8K 全片幅無反
• 支援無裁切 8K 30p 及 4K 120p 短片
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 全新 4,500 萬高像素 CMOS 影像感應器
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
支援雙記憶卡 (CFexpress + SD UHS-II)
定價 HKD $30,880
Canon 無反5系新機 Spec暫時屌打晒市場上所有同級產品 痴撚線相機

2. EOS R6
• 源於旗艦單反 EOS-1D X Mark III 嘅 2,010 萬像素高感光 CMOS 影像感應器
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• EV-6.5 低光自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
• 支援無裁切 4K 60p 及 120p 短片
支援雙記憶卡 (2 x SD UHS-II)
定價 HKD $19,880
Canon 無反6系新機 同R5 比少左像素 raw 4k 120 mon細啲 其他差唔多 但平10000 窮人之選

3. RF 新鏡
RF 100 - 500 f/4.5 - 7.1L IS USM (去到363有5.6)
RF 600 mm f/11 IS STM
RF 800 mm f/11 IS STM
RF 85 MM f/2 Macro IS STM
RF 1.4x
RF 2x

常見問題 （29/7/2020更新）

R5過熱點算？過熱點用嚟開工？
如果你開工要拍好高res嘅片 要8k raw嘅 鍾意a7siii 嘅 R5係唔適合你 建議你買sony a7siii 或者更高階嘅video機 有主動散熱嗰啲

R5定位係一部可以拍片嘅相機 佢有頂級相機嘅功能 包括12fps機械快門 dpaf 4500萬像素 呢啲係攝錄機無嘅嘢嚟 亦正係佢地無呢啲嘢 所以佢地有能力喺其他方面做得出色啲 包括機身散熱同拍片性能 所以兩種機根本無得直接比較

R5 係相機拍8K嘅一個突破嚟 而且其他resolution 表現都好好 尤其係細production要用嘅嘢 佢都俾得到 包括 10bit422 Clog 4k120 客觀嚟講佢係一部實用嘅機 加埋canon色 操控勁 af勁 價錢合理 ef鏡群 如果咁都話因為8K過熱問題而買唔過 忽略曬其他優點 咁你真係唔好買 千祈唔好勉強自己

我如果升級/新手 應該入 R5 定 R6？
主要睇你有無錢 因為一闊三大 尤其拍片
你要諗下
rf鏡頭 ef鏡頭都唔平 洗唔洗換？
cfexpress/uhsii sd 好貴 一定要買
剪4k/8k部電腦剪唔剪到？洗唔洗換？
個mon睇唔睇到4k/8k? 洗唔洗換？
夠唔夠harddisk 放footage? 洗唔洗買？
結論係 如果你整體嚟講無錢 咁就入r6 有錢 就入r5

揀咩機好？ef 定 rf？full frame 定 apsc？
主要睇下你有幾多budget 同埋用嚟做乜 影相有影相機 拍片有拍片機 有both機但貴
仲要考慮鏡群 有無未來 同埋配件（啫係卡 hardisk 電 editing 電腦）
依家有未來嘅機有 R R5 R6
無未來就有 ef mount ef-m mount 同 rp
通常無未來嘅機適合新手 因為平啲 到你玩到咁上下先換有未來嘅機都未遲 當然你好有錢另計
請買你買得起最貴嘅機 包無後悔

買唔買90D/5D mark iv好？
承上題 呢兩部機都係ef mount 都無未來 Canon講左唔再出ef 機鏡 但唔代表差 可以講係好抵玩
但如果budget許可建議直接上R6 唔係貴好多

EF鏡咁平/我又成手 EF鏡 RF 機用唔用得番？
用得 有官方adapter 對焦一樣咁快 仲可以用crop mode 用埋 ef-s 鏡

影人用咩鏡？影景用咩鏡？
有人話影人就大光圈長焦 影景就wide angle 其實唔係 咩焦段影咩都有人用
主要係睇下你想要咩感覺 長焦就壓縮 集中啲 wide angle就多啲內容 睇多啲相就明

拍片買咩機？影相買咩機？
先講影相 影相到左2020發展已經去到樽頸位 要鬥像素 所以基本上近五年咩機都得 唔會太差 鏡頭群易非常成熟 80D 90D m6ii 5d4 r r5 r6等等等等 買你買得起最貴嘅就得

到拍片 拍片梗係R5 R6啦 但要留意 拍片唔只係部機 仲有燈光 收音 劇本 複雜過影相好多 成本亦都高好多 所以諗拍片嘅時候要諗埋 重要諗吓你係拍vlog 定拍啲懶係靚嘅b roll?定both? 兩樣用到嘅架撐都唔同 仲有剪片部電腦 harddisk等 建議你做多啲research先再睇相機
但如果你做晒research 咁一定係買R5 R6 無第三部可以揀 （你可以試下1dxiii 拍嘅）

買R6 定 a73好? 定等埋a74?
canon post就梗係推canon 色靚唔洗講 鏡群大 性能好 反mon 操控 各方面都屌打a73
但理性嚟講 你可以等埋a74 先嘅如果唔急 但我都係力推r6

去邊度買機鏡好？xxx信唔信得過？
新手去shop@dcfever無死
識先好去三陽四寶 唔係好易中伏 或者叫個識嘅朋友陪你去
二手同上
千祈咪去啲唔識又特別平嘅所謂優惠買 一定係呃鳩你

買唔買m6 mark ii好？
可以買 但唔建議 canon ready好開發 RF mount apsc機 建議等下（可能等好耐）
但係係好機嚟 入都無妨

機身選擇

APS-C 無反 EOS M系統
優點：輕身、畫質顏色好、容易使用、Dual Pixel對焦好評如潮、DC Size單反質素
EF-M mount可以比到大家用一啲短法蘭距嘅鏡頭，俾大家喺sony以外有一個機會用到大廠操作系統配合呢啲鏡頭。m系列嘅size同埋對焦輔助系統亦非常適合手動對焦鏡頭

缺點：鏡頭選擇較少

EOS M6 Mark II
14張連拍，無crop 4K 30P, 1080P 120P，當年M50嘅expected spec依家先有
90D無反版本，一躍成為最好用apsc機，加上sigma新鏡就出，幾有潛質。

EOS M50
睇啲評測就話好好用，一貫Canon水準，亦有EVF
雖然就話有得拍4K，但係有個cropping，而且拍4K嘅時候冇Dual Pixel用
然而亦有會員反映M50操控性極差，建議試清楚先買

EOS M5
成部80D放入去無反機身度，操作都唔差，亦有EVF
可惜反mon向下翻，vlogging就未必適合，而且冇4K

EOS M6
規格同M5一樣，但係冇EVF，操控都冇M5咁好
個反mon就向上翻嘅，vlogging會阻住個mic…

APS-C 單反
優點：鏡頭選擇多、畫質顏色好、容易使用、Dual Pixel對焦好評如潮
缺點：比較重

EOS 200D ii
輕、有wifi、反mon、dual pixel、易用，低budget入門
EOS 850D
輕、有wifi、反mon、dual pixel、易用，中低budget入門

EOS 77D
同800D一樣，但係有個機頂LCD，操控上似頂級機

EOS 80D
個規格同上面比都係差唔多，但係操控各方面都一定有提升
有headphone jack方便拍片（同埋有防潑水功能）

EOS 90D
3250萬全APS-C最高像素cmos，10張連拍， 無crop 4K 30P, 1080P 120P
預計會係canon apsc 單反endgame，都有人認為係7D mark III。

EOS 7D mark ii（有人話唔可以再講，但係既然係官網仲有都要寫）
有幾年歷史，應該好快出新機，有速度需求可以考慮

Full Frame 單反(已死)
優點：鏡頭選擇多、畫質顏色好、容易使用、Dual Pixel對焦好評如潮
缺點：重、唧牙膏問題嚴重，技術落後

EOS 6D mark ii
Full frame入門機，畫質都合理
有反mon，dual pixel方便拍片，vlogging啱用
對焦系統將80D嗰個直接搬落去，對焦點堆喺中間，建議去showroom試清楚先
Dynamic range據講好差，而且拍片同其他廠商比簡直垃圾

EOS 5D mark iv & EOS 1Dx mark ii & EOS 1Dx mark iii
買得呢三部機都應該好有研究啦
(5D mark iv 可以俾多$780升級clog，但用clog唔可以用於120fps同4K)

Full Frame 無反

EOS R5
• 全球首部 8K 全片幅無反
• 支援無裁切 8K 30p 及 4K 120p 短片
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 全新 4,500 萬高像素 CMOS 影像感應器
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
支援雙記憶卡 (CFexpress + SD UHS-II)
定價 HKD $30,880

EOS R6
• 源於旗艦單反 EOS-1D X Mark III 嘅 2,010 萬像素高感光 CMOS 影像感應器
• 內置機身防震，提供高達 8 級防震效果
• 100% 自動對焦範圍
• 人物頭部/動物偵測自動對焦
• EV-6.5 低光自動對焦
• 最高 20 FPS (電子快門) / 12 FPS (機械快門) 並支援追焦
• 支援無裁切 4K 60p 及 120p 短片
支援雙記憶卡 (2 x SD UHS-II)
定價 HKD $19,880

EOS R
Dual Pixel AF 一貫Canon質素
機頂有個display，EVF唔錯
拍片方面有反mon，亦都有C log
操作上有幾個轉盤，鏡頭都加咗個，但係條控制bar就見仁見智
可惜係無機身防震，而且得單卡
（注意返LPE6用USB叉電會壞，要用新電池LPE6N）

EOS RP
EOS RIP 唔想講

EOS Ra
Canon 不務正業天文機，用返R機身

鏡頭選擇

EOS M

Laowa 9mm f2.8 zero d
畫質好，又平（預售價 $3700-3900），不過係手動對焦，而且暗角嚴重

Samyang 12mm f2
畫質都好好，又平，亦都係手動對焦

EF-M 11-22mm f4-5.6 IS
畫質唔錯，有IS AF，但係光圈細

EF-M 15-45, 18-55
呢兩支kit鏡應該夠用

EF-M 22mm f2
35mm等效 f2餅鏡，畫質一流，EOS M必備鏡頭

EF-M 28mm f2.8 macro
28mm 微距鏡，日常都啱用，仲有補光燈

EF-M 55-200mm
不過不失遠攝鏡，有追求可以用adapter插長鏡

EF-M 18-150mm
體積同畫質取捨，方便係方便，但畫質唔係最好

EF-M 32mm f1.4
新出鏡頭，畫質真係勁
而且等效50mm，非常抵玩

Sigma 16mm 30mm 56mm f/1.4
sharp，大光圈，平

APS-C 單反
廣角鏡
Tamron 10-24mm VC
Canon 10-18mm IS
Tokina 11-20mm f2.8 （可以用上full frame，但係得16-20可以用）
Samyang 10mm f2.8（手動對焦鏡）
Tamron Canon兩支光圈細，但係有IS搭救
Tokina Samyang優勢在於光圈大
4支鏡畫質都好好，揀邊支見仁見智

標準鏡
Sigma 18-35mm f1.8 ART
大光圈，sharp到爆，我覺得唔需要揀，一定係佢

EF-S 24mm f2.8 stm
餅鏡，畫質都合理

EF 50mm f1.8
窮人三寶之一，冇咩理由唔入手，作為新手練習都唔錯

遠攝鏡
EF-S 55-250mm stm
呢支鏡唔貴，但係質素好好，遠攝入門首選

EF 70-300mm
新版鏡有個mon，好似好得意咁，質素都唔差
亦唔會好似T記咁多問題

Full Frame單反鏡頭

有錢就一定係原廠鏡 大三元 小三元
Sigma ART系列sharp到冇人有，對比原廠平好多（24-70/24-105art 據講走焦好嚴重）
Tamron近年出嘅鏡提升咗好多，比得上art系列，防震(VC)應該係市場上最強，但係好多鏡made in支那
Samyang又係性價比極高，但係大部分鏡頭手動對焦

廣角鏡
Samyang 14mm f2.8 AF
畫質冇投訴，又唔貴，仲有AF

EF 16-35mm f4L IS USM /f2.8 USM iii
個人首選，畫質冇投訴，f4版有IS方便拍片

EF 17-40mm f4L USM
最平嘅紅圈鏡，但係無論係插APS-C機當標準鏡，定係當FF廣角鏡，市場都有太多更好嘅選擇

標準鏡
Sigma 35mm f1.4 Art
Art系列比得上Canon 原廠35mm L鏡，但用係5d4要熄correction

EF 40mm f2.8
價錢質素合理餅鏡，輕便首選

EF 50mm 1.8
窮人三寶之一，冇咩理由唔入手，作為新手練習都唔錯

EF 24-70mm f4L IS USM ii
EF 24-70mm f2.8L USM ii
FF機kit鏡，畫質冇得拗，f4版有微距幾好用

EF 24-105mm f4L IS USM ii
FF機kit鏡，紅圈鏡畫質好難差得去邊
雖然畫質同第一代比較冇咩提升，但係如果冇第一代，絕對唔會係錯嘅選擇

遠攝鏡
70-200mm
EF 70-200mm f4L IS USM ii EF 70-200mm f2.8L IS USM iii
Tamron 70-200mm f2.8 G2
3支鏡畫質都係冇得彈，睇價錢 + 個人喜好

EF 135mm f2L
20年前嘅鏡，今日都係頂級

Full Frame 無反鏡頭
全部都好Sharp 鏡尾做得好貼sensor 所以畫質提升唔少 但缺點係貴 同光圈亂鳩咁嚟 平民玩家難以入門

RF 35mm f1.8 IS Macro STM RF 50mm f1.2L USM
RF 85mm f1.2L USM
RF 85mm f1.2L USM DS
RF 85mm f/2 Macro IS STM
RF 24-105mm f4L IS USM RF 28-70mm f2L USM
RF 15-35mmm f2.8L IS USM
RF 24-70mm f2.8L IS USM
RF 70-200mm f2.8L IS USM
RF 24-105 f4 IS USM
RF 24-105 f4 - f7.1 IS STM
RF 24-240mm f4.5-6.3
RF 100 - 500mm f/4.5 - 7.1L IS USM (去到363有5.6)
RF 600mm f/11 IS STM
RF 800mm f/11 IS STM
RF 1.4x
RF 2.x

Samyang 85mm f/1.4
Samyang 14mm f/2.8

Adapter有3款，插filter嗰隻應該好有用
EF to RF
EF to RF + Control Ring
EF to RF + Filter

留個靚名

個vnd adapter 等左23日都未有消息

我張cfe 都係冇消息

轉頭打去問下先

我1/9 amazon訂 已經ship左

18/9 到港

遲又冇所謂既
我都係見平先買

一次過買埋粒電嘛

支35 1.8 升到3680

冇邊支rf 唔升

支efm 11-22 壞左
拎完原廠報價2400 維修

去收二手

淘仔整分分鐘500就得

之前肥花2980買

r5出左成個幾月 都仲要訂
d rf鏡點會唔升

枝85/2又要搶

支f2 定價好貴下 加dd就可以買到二手85L

有時真係唔想佢啲機咁好賣

本身預依枝會好似35.8咁 跌一千先買 依家唔洗諗

預多人買 d靚愈貴

愈多人買 d價愈貴

炒貴曬d鏡 cls

好彩入左大三元兩支

支新50.8 stm不敢想像

買支ef50 1.8 頂住當

美森收到drop in CPL

Drop in ND with adapter 要等多兩日

但其實無EF鏡 執支ultra wide用好無呢

1635/4ISL

最後3200 萬成買

連個mount 都冇貨

依枝都升緊

認真咩

玩住ef 鏡先

支ef 85 1.4L o唔ok 嫁

好過支1.2 II代

大一級光圈唔係更好❓

唔係 1.2 色散差過1.4
1.4年份近 多新技術 對焦都快好多

直上rf 85 1.2 ds

竟然係噤

一支等於三支1.4L

1.4 好少二手 我見星際有一支 不過差唔多夠買支水貨

carousel 2手 同水貨同價

支ef85 1.4 有is 所以應該就開唔到機身個ibis

ef 冇得加乘IBIS 咩❓

rf 先可以機身同鏡一齊run

so 9 sad
但支85 1.4L 好似好抵

等支rf85 f2
有8級 應該6千左右

個支non L 好似正價4980
但L 唔L 真係差好遠？

未知，未有testing
你可以等10月上毒氣室試。
不過rf 新design 唔會差得去邊既。

淨係鏡尾咁貼都夠抽EF L

rf 支支鏡尾離cmos 得1cm 唔夠 光學屈曬機

影相新手求指教
家母主要想去旅行影下風景同人像相
而家手上拎住EOS M100機 同 EF-M15-45 kit鏡
但係支kit鏡影遠景唔靚 想買多一支
追完POST第一頁，想問下係咪應該買EF-M 55-200mm? 各位推唔推薦?

另外如果想影啲大建築物，支15-45 kit鏡又唔夠闊
係咪應該再買多支11-22mm f4.5.6 IS ?

感謝!

補充多一點
之前家母去日本影紅葉
用支15-45KIT鏡影啲紅葉除左遠景好細之外
啲顏色都唔夠鮮艷
請教一下係我地唔識得相機SETTING定係支鏡嘅限制?

好睇佢習唔習慣到換鏡呢個行為。。。

如果唔習慣 係唔係買EF-M 18-150mm f/3.5-6.3呢支用死一支就算?
如果習慣嘅就用55-200mm會靚好多?

其實無乜分別 你家母問題似唔識影相多過部機鏡問題

係覺得唔夠遠
定構圖滿意但效果唔好
影近野有冇問題

其實都係 但佢已經一直研究緊
始終拎住支短鏡影唔到遠景

其實不如買部依個月出既iPhone 12， 再買幾個filter apps 比你母親好過。
老人家旅行 最緊要輕便

主要係覺得唔夠遠
例如淨係影風景 相入面嘅遠景好細好遠 同肉眼睇分別好大
如果想影人像+風景 一樣人像無問題 但背景嘅風景 例如山 會變到好迷你

其實家母另外仲有支Canon PowerShot SX70 HS
影風景都幾靚 又影得遠
但係當影人像加風景時 風景好靚 但個人唔靚
個人嘅皮膚會變到好黃好暗

所以想主力研究返eos m系列

多謝巴打建議
但家母因為鐘意影相 基本上都已經有keep住換iphone 貪佢新加鏡頭之類
但因為佢會係電視播返啲相睇
用iphone影同用相機影嘅質素相差都好遠
所以想主力玩返相機
手機拎黎慳時間打卡算

佢有意願攞相機出街，但又未必有意願攞好鬼大支鏡頭出街
我覺得最保險係買部大變焦Dc

如果咁就問返佢意見想要邊支鏡啦
55-200抵食又大件

咁最好上一上show room試...
18-150 55-200 分別應該唔大既, 本身有15-45 應該 55-200好d

如果分別唔大 咁我買18-150俾家母啦
起碼唔洗佢老人家成日換鏡頭
唔該晒咁多位巴打

18 又無15咁wide

不如rp 加 24-240

嗰碌野好大喎，rp又冇防震

24-240 有is嘛

Eos M咪又係無

個價差好多

之前賣左RF 15-35後, 入手RF 24-70, 因為焦距較常用。上了嘉頓山試下手持影Magic Hours, 手持1.3s/0.6s, ISO 1600, 8.0, 大部份都好sharp (中間及邊位), 忘記了試手持3s, 因為之前RF 15-35手持3-4s成功率都好高....
(p.s Capture one執過)

我支腳到左都會上去影下

2470我手持最高記錄得兩秒
唔知啲人點玩3s4s...

wide angle 易d既

我就咁一條友企係度好難1s
要搵野磅下要可以

都要睇個環境大唔大風既

另外影愈遠既野，個防震愈明顯，影景對無限遠用得最盡

我影個時其實feel到自己唔太定，但最後都sharp, 我諗用R5/6加RF鏡，加支單腳架，2s內應該無咩問題

單腳架又未洗 搵野磅一磅隻手/個人就夠

唔洗吧，50mm 樓下hold 住呼吸 1~2s 好簡單

有冇巴打知1D IIN香港有冇人做鋰電？
好耐之前試過用淘寶鋰電好快玩完
唔想部機就咁封塵

手震撚

好睇你叉得密唔密，舊款電一放低得耐就gg

影多啲微距，用多啲長鏡練下就定

咪就係舊款嘅Ni-MH電死咗
然後淘鋰電 因為手工差都死埋
所以宜家要再搵過舊

canon冇電買咩？

有嘅就唔洗嚟問啦
2006年機 乜都停產晒
副廠電都唔易搵

"鎳氫電池 NP-E3 (預計送貨需時3個月) - EOS 相機配件 - 配件"

台灣有人會aa電自己改
睇落又唔難

bh都有現貨，google就有啵

成千銀買粒Shelf life唔知幾耐嘅電
Anyway 係我用嘅關鍵字唔夠
淨係用1D IIN 冇用埋電model no.搵
多謝巴打咁熱心幫手

換機la 巴打…
不過 search 電池 model係常識吧

一兩年前搞粒淘寶電果陣用機no.搵好地地
所以有個盲點 on99咗咁耐
1D IV都可以諗下

始終太舊，就算同你講幾新都好，都隨時兩野就打柴

所以canon 粒LP-E6都算有良心，咁多部機都share 用，新版又可以用番落舊機

點解唔考慮換機?
係愛呀 定係責任?

係愛 同窮
真係極之鍾意1D個手感
所有操控都好快 好順手
但窮
所以叫我換機 都可能係諗下 IV
窮人學人玩相機慘過食兩嚿屎

咁既話 學mobile01 咁自己換電
8粒 eneloop pro 都係250hkd

我都係用緊淘寶電，夠用有突，改電好煩又要搞升壓，一個失手

利申：1Ds ,1D4用家

之前粒淘寶鋰電漲咗先冇用
幾驚佢會
咁大粒電隨時隻手都冇埋
巴打覺得我宜家買部1D4 會唔會好低能

脹左咪換過粒囉

1D4 真係麻麻，係想keep 住用1D既話, 1DX 真係好太多

最少都建議買1DX , 話晒1DX 係full frame, 1D Mark IV 係APS-H

原來EOS R果堆機係冇GPS
用開5D 6D想轉無反 但係估唔到佢CUT左哩個功能

我從來冇開過gps
買個GP-E2 /用apps

巴打唔洗擔心 我都有gps強迫症
用canon個app一開即連 攞gps好快 我用r5 實際操作無問題 去馬啦

孝子系列 （買俾媽咪）
有冇巴打知道邊樹有可靠既舖頭6D mark II 淨body 仲有貨

買，1d4既連拍聲係最好聽
我都有1dx2, 但sor, 舊1D個機身設計外型係後無來者

姐係開個app係手機background 都得？

認真問 搵食機R6夠唔夠做

係呀 第一次開canon個app ios會問你呢個app嘅location service想always allow 定係allow while using
揀咗always allow 就算你lock 返部iphone r5都照樣攞到gps

Lm

拍片搵食定係影相搵食

影相

想買R5了！

唔crop1.6
唔曬大相
r6 拍片半殘癈 曝光得全自動/M 冇光圈，快門優先個d
如果接受到 r6 就夠用

認真答 你搵得食都要問呢條問題 不如你搵到答案先搵食

要唔要長開住藍芽/wifi 架？

pro /semi pro 用R6 夠曬啦

唔拍片就係 R6 個拍片公公到無淨

都唔係既...

半殘癈啫，一般用家都夠用既

買R啦至少都

Av Tv 都閹割

我覺得rp 都好過6d2

藍牙要, wifi 唔洗

媽媽唔想咁重皮 因為岩岩開始學影相

RP啦

rp +24105 有錢就f4

想買Canon PowerShot G5 X Mark II
邊道買平D？水貨都可以。

想問大家如果新手買 200D ii, 行水冇所謂，去邊買最好? Thanks

買90D

冇大分别 上price 睇邊間有貨就得

唔好買200D 儲多少少買full frame

買部二手 5d 6d rp r
依家ff咁平 冇謂玩apsc

原黎仲有支 70135 f2黎緊

500 2.8，打算5kg嗎。。。

500f4都3kg
2.8 5kg差唔多la

點解呢部機外國賣貴咁多既？

amazon 價= canon 官網價
同街價當然分別大。。

canon 轉行做bignon❓

出d sn 唔敢出既鏡
f2超三元就齊章

火箭兵團

但係得1428比較吸引
2870還好
70135不如直接買135
可以既話焦段應該做85-180
再唔係100-180都好

部機鏡頭超易入塵 要係鏡洞鑽洞解決
已賣

大細問題，同埋個焦段係咪接得實嘛

我就覺得70-135幾好wo, 係睇下實物咩size 同價錢，幾有興趣

但係接實做咩，純粹個數好睇啫

唔好咁睇唔開

仲諗住網上買平D。。。

嗯… 唔一定既 好多水貨其實都係Amazon留學生discount價
平貴件件唔同

amazon 有學生價嫁咩❓

你上淘寶search Amazon gift card就明…
引伸 唔建議 後果自負
強國留學生個個都係咁買

好似冇
不過街價確實同北美學生價差唔多

我指最終供貨穩定後

原來有d 噤既野

買咗原廠drop-in filter嘅巴打唔好睇

買左 我想副廠淨出filter俾安落原廠mount度

例如光害 GND

而家 R5 連 24-105 kit 仲係咪冇可能買到？

呢間既filter 唔知用唔用到落去原廠個adpater 呢

佢淨adapter 都$199, +塊filter 都$130, 其實同原廠差唔多價，除非佢係hkd 唔係usd

但真係想買多塊clear 同cpl. 咁就唔洗帶多個mount 出街，尤其clear

街貨有kit set

USD掛 $199hkd 太屈

萬成永成？

Clear官網訂左 十月先有

我而家有VND and CPL

佢呢隻adapter + vnd 未計有冇運費都二千六港紙，我原廠都係呢個價ja ma

你係獨立訂塊filter? 我可能遲下買塊cpl, 但係。。。等個adapter 到左貨先。。。

我美森訂vNd 連adaptor 再買埋CPL

美森clear都無貨

clear 真係好雞肋，呢個價用黎塞住個竉

係 明屈 貴過吉adaptor

唔明點解冇副廠出個塞 可能太少人買所以冇出。

明明就咁一舊膠好過整塊玻璃

上美馬訂算啦，十幾日就到。

會對唔到無限遠

關事？ 咁另外2款adaptor都對唔到無限遠啦

因為drop in adapter 係厚過普通adapter，所以關事。

唔識再問。

法䔵距不變 = adapter 厚度一樣
佢地出膠塞，冇玻璃，成本幾蚊雞，賣得貴又會比人話黑心。
咁咪加翻片玻璃

Canon聲稱 唔係我講

就係drop in 厚左一塊玻璃咁多 我兩隻都有

有冇相？
冇理由adapter厚度會改啵 一改法蘭距就改

TST 天翔有

咁驚 咁隨時有畫質下降

差0.7mm

To use the adapter without an effects filter, it is easy to simply remove the filter. However, a simple cover to fill the void is not available and there is an optical reason for this. Because the Drop-In Filter Mount Adapter is very-slightly longer than the non-filter models, the drop-in filter becomes part of the optical formula and is required. A big downside is that the Canon Drop-In Clear Filter A will cost you more than a standard adapter. The drop-in variable ND and circular polarizer filters can easily be swapped, but note that at review time the Canon Drop-In Circular Polarizing Filter A costs nearly as much as the adapter and the Canon Drop-In Variable Neutral Density Filter A is priced the same as the adapter with this filter included. The with-filter adapter is a great option, but the price is high, and the additional features seem premium-priced.

法蘭距ef 44mm rf 20mm
24mm先make sense啵。
有冇巴打量下 會唔會係度左mount突出個粒金屬旬位

唔駛度 一定係長左 龍友都係咁講 官方都係

原來你真係唔識…

drop in adapter係厚過普通少少，可能要考慮mount啲幾kg嘅鏡，個結構要做好少少。

多個0.7mm 結構強度影响基本係零。

我唯一諗到係 多層鏡片 要重新計折射同焦平面。

清你睇吓實物先啦。

有drop in filter，邊位空心，螺絲都唔夠落呀。

要加強度 大把方法 eg 換硬金屬
唔可能為強度改鏡後距

我認同 d canon長鏡都係鏡尾filter 係咪一樣要落塊clear?

wide angle 影響遠大過tele.
tele 唔加可以對焦個到修正

白鏡前後鏡都係protector 性質，冇屈光架wo

所以我都唔明

想問
我有支efs 18～55 同支ef 50
想入坑無反eos r
仲點用返舊鏡？

原廠ef to rf adapter

adapter周圍都冇貨

早兩日去俾部mount花既機我.......

有冇diu 9 佢

咁又冇 以前我都成日去借野玩
(細個果時做尖咀影音舖）

你就好啦

原來ef鏡有is 都會用到機身，只不過淨用到單軸，其他都係用鏡。
除左某幾支ef 有"ハイブリッドIS" 先會係拍片用埋機身上下左右既is

請問 Canon 700d
有咩人像鏡頭好介紹
最好要平

寫就咁寫，但用落真係同無機身is無分別

50 1.8 stm

rf 啲鏡好貴 （我絕對明白一分錢一分貨）
其實買eos r 再買adapter 再買ef 鏡 （50 1.8 / 50 1.4）， 咁樣玩會唔會慳啲？
但有咩缺點？

買2手ef鏡儲錢上rf

只可以話，依家係咁，以後都係咁。 唔好預會有提升。

ef 買50 1.8 唔好買1.4
不過rf 話今年會出，你可以等既

我冇ef50.8 所以直接等rf版

支鏡先880 買啦😂

慳到既 平有平玩
50.8 點都唔會買錯 先880

Fujifilm 啱啱轉會R6 RF24-105
啲操作唔同哂 要慢慢習慣

支50 1.2 半個月唔夠 又貴左幾百

我決定入支ef 16-35 f4 再等Rf d 價正常返先

我想放支f4既入2.8

2.8 就上埋Rf 啦
出面2手 16-35 f4 大約4500

16-35 全新都要12000
Rf 就14500

可能放左出去再入支二手三代2.8掛，想塔個vnd 玩手持三四秒

不過個人唔太鐘意用ultrawide, 有需要用先換

Rf 幾乎一支2手都冇

等緊Canon出支同Sony 24GM差唔多既鏡

連粒電都黎唔到

根據總公司回覆，由於供應短缺，閣下訂購的插入式濾鏡鏡頭轉接器 EF-EOS R (連插入式可變 ND 濾鏡 A)及 電池LP-E6NH 仍沒有具體的到貨日期。當產品到貨後，將有確認電郵再通知閣下。

Ef 24 ii/ 24 art

跟Canon 買的CFExpress 準備出貨

係 打左俾我星期四送

好可惡既消息

依家R6係咪無街貨要上官網訂？

大撚把

咁揀啱優惠去馬先

發佈日訂咗R6 Body到而家都未到

正唔正？Fujifilm JJ想轉會

個兩支太大又要轉接 想要RF mount size差不多

出枝1.2俾你 仲大

依排影人同拍片多 R6個人臉眼AF真係好用過XT4好多
XT4 用AFC成日對唔撚到 放落電腦睇先發現唔中焦
同埋高ISO可用高XT4應該兩級DR都好啲

不過用慣fujifim既快門光圈ISO轉盤要啲時間習慣返R6既操控

1.8都OK 依掛細鏡掛機得RF35 個視角唔太慣

R6 kit 已撚機2星期

記得買35.8

岩岩都收倒電話有得拎

本身EF 同 RF 都各有一支 24-70 2.8L，冇理由再買R6 24-105 Kit Set,
Canon好快啲出貨

買kit 再放支kit lens 出去啦

丫屌你快過我

張卡到
sandisk 送個條線 難插難抆到一個點， 我差d以為要插爆macbook 個mount
試左陣8k raw 搞唔掂， 10s 不夠已經 2Gb cls
我都係拍翻4k HQ 算數。

唔拍片有無需要拎張卡 成$3300 但行單卡始終唔放心

冇
咁咪勤力d backup
3300 個512張其實好抵

平出面成千

仲未計card reader

剩計每GB都平過用uhsII卡

又好似有d 道理
咁拎埋佢算

依家仲有3300 卡優惠咩?

買機有好似

有一定買 sd做backup就用平卡

Sd 存 jpeg
Cfe 存 raw?
Craw 差別大唔大其實

我就開mirror

raw 和craw 只在極端欠曝(-8ev) 才有明顯分別
所以正常craw就夠

請問想影鷹嘅話70-200夠唔夠做？
我用apsc機姐係有320mm

100-400會舒服好多

支rf70200個size好吸引
想比個藉口自己升級

rf邊有apsc

換埋機做r6

有apsc mode

R6 crop唔到好多要影生態嘅話要400起步

C70

如果del 相點樣可以一次過del 曬二張卡既相
因為發現睇記錄set 左 cfe , del 相淨係會del cfe
Sd 個邊唔識del

冇

有冇邊支ff 既fisheye 玩得過？ 之前部apsc 機買過，呢家想搵支比部f5

對角魚就夠，所以唔考慮L 果支

r5同r6 個color science同dynamic range 會唔會差好遠？

dcfever早幾日出咗新片同z6比較，話z6某啲位仲好啲tim, 但佢地啲評測似打手多，有冇用家講吓

8-15L
星際二手 5500 賣到斷晒貨

未出r5 之前 二樓 長期 有2-3 枝 每間鋪

咁抵 即時想買

r5真係帶起晒啲舊鏡

自動得8-15 , canon 15mm 同 sigma 15mm (a mount 唔好諗）
8-15 係利 但又大又重 , < 13mm 已有明顯黑角用唔哂sensor (circular 係咁）
s 15 對焦同曝光同adaptor 唔夾 會曝錯光
c 15 唔錯 係貴同舊

一係玩手動 利申玩緊minolta 16mm 好正 又輕又sharp又靚仔

其實而家買相機最唔使care嘅就係畫質近四五年無乜邊部機嘅畫質係真係唔掂到連普通用家都會介意

最重要都係防震同對焦，提高左出相率。 影到想影既野再追求其他野

你唔講都無留意支變焦魚咁重 咁真係唔多會考慮

c15 好少見之餘好舊，但都幾想搵呢支

魚眼手動其實無乜所謂，長期超焦距其實無乜問題，反而係要帶多個adaptor 應該都係留意番c15算

如果冇影開RAW 建議玩下RAW先
淨用JPEG去比較R5R6既DR冇咩意思

新機重多左好多方便用家既野，淨係anitflicker 我已經覺得同舊機無得比

c 記黎計，玩左成十年，r56真係飛躍性既進步，完全唔同晒層次

R5 jpg 直出加埋auto wb 其實都好canon 味，我用黎影bb 好多都懶執直接影jpg 再上手機， 好多人都話隻色靚問我用乜機鏡影

Canon AWB 都有分 白色優先 (AWB White) 同 氣氛優先 (AWB)，Fever 個測試環境用 AWB 就當然保留左現場效果，啲相咪黃啲囉。

你地平時點執相？
用lightroom 定用 dpp?

rf孤兒仔，好少副廠

lightroom, 我仲有用luminar 不過未support cr3
dpp 用極都唔知點用

因為canon冇開放rf 協議 副廠要自己破解 冇咁簡單

算唔算係自宮...

唔係既 原廠一向都唔會主動公開
過多年應該有 rf除咗防震同lens profile 其他同ef冇咩分別
副廠又唔會加control Ring

雖然可以轉環用番ef mount既鏡，但都想等吓出rf既副廠野eg sigma，個尾鏡貼左咁多質素應該會唔錯

好似samyang唔經機身進行鏡頭firmware update隨時就整得出嚟吧

我覺得samyang 冇理過rf，直接用翻ef 既協定

Samyang應該係冇任何協定

有電控光圈，有af 有mf。 點都有ef協定既...

國內山寨鏡頭廠都有，佢哋醒啲會用usb update

RF 85mm f/2 Macro IS STM 出左未?

十月見街

唔知有無Old New到
10月尾打後無得去毒氣室
下年年頭先開番

啱啱收到email
毒氣室都執笠

整機要入葵涌

啲人問tamron幾時出rf同z

佢就話暫時唔諗逆向好哂成本時間同好多bug 而且兩間都未開放協議

應該呢兩年都未必有副廠用了

其實我覺得 拿番ef 既電子點， rf鏡扮ef用 有光圈對焦 防震用機身就夠 我覺得唔難啵

依家枝100400咪咁

所以唔係唔得 只係唔做啫
覺得冇錢掙瓜
連samyang都出到 sigma點會唔得

呢個就涉及firmware升級
如果Canon出新機有bug
係香港比較方便仲話可以搵代理
但如果全球睇就係一件大工程
作為副廠就當然希望可以通過機身升級去解決
咁就唔駛麻煩自己
不過其實好似中國野咁整個Usb口升都得，但係可能佢哋覺得咁太low

連騰龍都叫人依住先

成本問題 冇rf協議
而且用轉接環可以用得哂現有ef鏡
邊會哂錢咁急整ef 鏡

袋住先

咁點解唔直接用canon 100-400ii

貴成倍有多

毒氣室竟然都要搬

有無邊到入R6有多d優惠平d,周圍都係正價，睇過雙成都係送個唔知乜野藍芽接受器

雙成唔係平300咩

無平，琴日問價都係正價

噤睇下邊間信用卡多優惠啦

如果有hsbc red card, 好似網上購物有4%回贈喎

分單用兩張卡可以食得到回贈🤔

睇吓邊到有信用卡或者商場優惠

部R幾時大跌價呀 佢跌到～8k其實值得入一部

我係用red 卡

應該會停產

想問下小小白1代同2代邊枝抵啲玩

應該又唔會嘅 除非係～10k嘅價位出多部
如果唔係嗰個價位會畀另外三間廠嘅入門機/舊機食哂

搬去邊？

有冇人會放sigma 18-35 f1.8枝鏡
有就唔幫襯carousell 果啲

好似要2021年初先有新地方，

CPS 支援服務就係去返紅磡

整機去偉倫中心

咁大間公司，維修部搬去葵涌......有無咁唔掂呀.....偉倫中心工廈嚟喎，仲cheap過富士，係咪執笠呀喂

為繼續提供客戶支援服務，佳能香港將於2020年11月2日起設立兩個臨時服務點

臨時都cheap啦，咁大間國際品牌，早幾年搬去iSQUARE都無呢啲臨時點啦（憑記憶咋），而家整野要去葵涌，葵涌喎，有咩電子大品牌喺葵涌，C記不嬲sell服務，呢啲位就見到間公司唔多掂啦

相機行業都就快收皮了

即係冇左試機試鏡 ？

其實會唔會isquare 收皮先，琴日入左去一轉，345樓個到已經無乜人行，之後好多鋪都吉鋪無人租

Sigma 仲衰喺鰂魚涌

鰂魚涌 vs 葵涌 葵涌好似好啲

唔係話歧視 不過葵涌好過鰂魚涌好似吹大左

Sony K11 Musea開返直營店，Canon搬去葵涌......真係相影成趣

而家搵葵涌做臨時維修中心又唔係永久

Sony摺左海港城個間都隔左半年先開番啦

冇budget一律推薦sigma 14.8

多謝大師指點

葵涌喺邊個位去都遠到仆街 求其開喺市區工廈仲好啦

如果坐黨鐵去出閘仲要行幾分鐘
呢個時間Canon 應該要免左上門個80蚊

通常去維修會順便做其他嘢 鰂魚涌個位真係好Kam 反而葵涌交通方便，附近又有嘢行

利申：住喺近九龍嘅新界 之前用Sigma鏡，後尾因為維修中心太Kam所以放棄晒全部sigma用晒原廠

行過對面葵芳廣場喎 葵涌交通都唔係好差啫 基本上去邊個位都有巴士 當然比尖沙咀差好多

鰂魚涌港島嚟 隔離就太古 諗唔到點先會差過新界

其實有幾可要維修。。。 我玩左十幾年相機，都只係整過三次原廠野，重要得一次係自然損耗要去攪

反而sony 淨係買過一部nex, 一年就快門打柴重要剛過保養要比錢整

講真方唔方便咪又係睇你自己住邊

應該都會乘機炒人架喇咁大間公司要用臨時服務點

「人口分布推算2019---2028」報告書，新界佔全港人口比例會由53%升至55%，九龍所佔百分比維持30%，西貢區佔全港人口的6.3%。

新界區除咗西貢區，去葵涌應該會方便過鰂魚涌，九龍中九龍西應該冇分別，應該可以推論香港大概6成人會prefer葵涌

不過都唔明點解canon唔用紅磡做埋維修中心🤔

紅磡果到office 黎支國人壽

ching 真係唔係話串你 不過你計左玩相機個population 有幾多個percent住新界未？ 知唔知點解原本showroom要開i square

即係我意思都唔係話葵涌好 只不過唔係想像中咁差 臨時夠頂住先 純粹覺得葵涌好過鰂魚涌嘅

呢幾次上毒氣室，見拎去維修嘅都唔算專業用家，聽到有人viewfinder有一兩粒塵都拎去整，話擔心影響成像

我都覺得Canon應該一喺wave $80 一喺比人可以去紅磡交機維修

如果Canon話永久將毒氣室搬去葵涌，canon用家包括我相信都會反枱

臨時啫 最有機會係尖沙咀旺角銅鑼灣三揀一啦

有枝無 遮光罩 2800 可放

係咪過左保養？

一早過左

想問下而家上Canon 買R5 係咪無左卡送?

一直都無送卡
只有優惠價買卡

係，我講錯，優惠價買
而家係咪已經無左了？

有冇用緊R5/R6 + Samyang 85 1.4 AF RF嘅Ching
想問下對焦/防震點

對焦正常 防震未用到住

意思係IBIS都未得住？要等支鏡嘅firmware update？

yes 要next fw 先support

死人奸狼唔係支支.2都玩ds呀

有冇ds 唔重要，最緊要唔好重過1Kg

Canon RF 15-35mm f/4L IS USM

source?

f2.8 黎wor 依家個支

Canon TS-R 14mm f/4L
Canon TS-R 24mm f/3.5L
Canon RF 10-24mm f/4L USM
Canon RF 14-35mm f/4L IS USM
Canon RF 24mm f/1.8 IS STM Macro
Canon RF 35mm f/1.2L USM
Canon RF 100mm f/2.8L Macro IS USM
Canon RF 135mm f/1.4L USM
Canon RF 100-400mm f/5.6-7.1 IS USM
Canon RF 400mm f/2.8L IS USM
Canon RF 500mm f/4L IS USM
Canon RF 600mm f/4L IS USM
Canon RF 800mm f/5.6L IS USM
Canon RF 1200mm f/8L IS USM

仲未放大技

1200mm f8, 痴線

14-35如果玩到八級防震就吸引囉

200800都未有影，個表得個睇字

50 1.8 一d消息都冇

2020 得返兩個月
仲出唔出到2支鏡呀

大師真係大師

好好J ❓

內變焦先講

仲有70200 4光圈 佢話size同罐可樂差唔多
講真 ef 個支都好靚 好期待rf個支可以點樣細又keep住個表現

我都等緊f4 出左再2.8 同4 揀一支

想出部eos R但驚佢出部rp2咁嘅機
主要用黎影相，拍片冇咩要求，我諗eos r個spec已經夠玩幾年？
好糾結買唔買好

我已經儲定錢等入支外變f4

又冇乜所謂既，最緊要keep 番16-35個價位

有2.8都入埋4 如果真係咁細枝既話

24&100 Macro
準備儲齊咁多枝rf Macro

2.8 繼續用ef 的

其實無問題，睇你慣唔慣無左轉盤同枝操控桿，我就唔慣，由r落返5d3，操控好差，正常影靜態風景無問題，如果動態上R6/R5

正價成9000

Thx 巴打
我去再睇多啲review同比較先

想問下600exii抵唔抵買 佢跟機買有優惠

14-35 F4

但我買果陣好似六千七送filter

依家街價6000
RF 一出一定唔會平

睇咗勁耐R6 kit
終於有間低少少加食盡兩張信用卡

其實不如索性出70300/4然後ef size仲好啦

睇緊淨body，好多間做緊信用卡分期免息12個月分期，但間間都無ef to eos r個個adaptor，即刻收左手

然後有間鋪直接叫我，不如買知RF 35頂住先啦，大佬，我手上四枝EF，RF依家都未諗住轉

adator 星際炒到1280
有冇hsbc red card
網上買4% off

有24-105/4了
出100-300/4也行了，延伸小三元焦段

岩買左r6隨手試黎影，更加覺得r係試驗品，r6影完唔lag機，同埋有返操控桿同埋轉盤，依家已經好滿意，佢個AF簡直顛覆左我對Canon以前個印象，特別係自動追焦

冇50 1.4

我有兩個
一個冇control ring
一個有ring
舖緊塵

而家canon得番有ring先可以訂
有d後悔當初冇跟機出

我都係

我跟機補果隻vnd adapter, 個半月了都係話無期。。。

我考慮緊買唔買

諗得黎隨時等幾個月先出到貨

今次canon算係有誠意，部機既對焦同防震的確唔錯

利申r6+ef

R6 駁ef係正不過長咗小小 拍嘢用細gimbal會平衡唔到

係mount個mount加支2470或者24105都差唔多成支小小白咁

btw,拍片用既我都期待佢24.8, 更希望會有20.8啦

Mount 24-70 2.8 ii 真係頭重 不過唔使逼住換rf 係開心嘅

rf 有鏡都冇錢換

想向大家請教一下

有一個朋友手握下列裝備，想升級，希望大家可以俾啲建議
Body: EOS 40D
Lens: 28-105 + 55-250

半新手，想換機，之後入一支小小黑+一支短鏡，budget大概$7000-10000。不一定要R系列 / full frame，可以用二手，大家有乜嘢好建議

5d3加2手小小白IS一代應該有找，短遮係wide?因為如果28-105用落5d3到會闊好多，28落40d會x1.6 ，成44.5mm，差好遠，但28落5d3真係28mm，無crop過，5d3依家大約5000-5500，小小白is大約4000蚊，但一定要識試佢滑牙問題，好多年前有批貨當你向上垂直影個時個摩打滑牙。你枝55-250會用唔到，因為ef-s鏡，你會唔會成日用咁長焦距？如果會嘅不如入70-300個類鏡頭或者100-400，當然重量都係考慮之一。

多謝解答

短遮係我打錯字😅 冇錯係wide鏡

知道55-250質素有啲低，所以本身都諗住入70-300

2手 R or 一手Rp 再加支RF 24-105L

二手r抵d 起碼30M

唔suggest 用返單反
因為canon 成個重心已經去曬RF
買R/Rp 再加1-2支RF 鏡會更好

24105L真係好抵玩

RF 鏡仲要支支都sharp到仆街

向各位巴絲打求救
話說小妹我用開77d 唔知點解q制唔係好用到
佢一時有反應 一時又冇 個個mode都係咁
有冇d咩解決方法？再唔係如果要攞去整既話大概要幾錢...

見到小妹兩個字一律唔答

要相信世界相信連登

有無師兄有samyang rf 14 2.8 嗰支？
質素如何？

My friend Shirley wants to buy a camera. I suggest Shirley reads "Canon Cameras" at her leisure. It's an excellent guide to cameras written by Eleanor Aguilera, Eleanor Johansson, Tito Dion, Shirley Johansson, Scarlett Aguilera, Christina Dion, Seven-Eleven and the property developer.

我都諗緊買唔買

係囉，所以想睇下有無sample 相。。

整一粒半粒制，應該$300~500度

Canon個網有得睇價錢

貴左咁多早幾年整過部1d3 粒制都係$500

網上好多相 成像唔錯

壞一粒制同壞成板制冇分別 都係成片換。

r5同r6 個cut 左十字制 沒得禁好唔慣
r6 得20mp 賣成兩萬 貴r成倍

成粒joystick食落肚?

咁你咪買返r，r個操控垃圾，無左轉盤，少左joystick，然後仲要個連拍同追焦差r6成倍，r6無delay黑屏，認真依堆野我覺得值回個9000蚊到，成個體驗感完全昇華哂

淨係塊1仔sensor都值9000啦

R仲有多條濕鳩touch bar

但係差唔多支支都貴到仆街

除左支35 F2 平dd 其他都貴到仆街

R6 R5 操控好好撚多呀

呢到有冇師兄用過老蛙支15mm F2
影星個彗星像差如何
呢支鏡抵唔抵諗

支24105見頂了
其他繼續觀察

真係炒到貴曬

打暈自己兩個月，聖誕節買禮物比自己

唔好意思新手想問個問題
之前用開m3 不過用開其他牌子既鏡頭都無事
岩岩買左m6一唔用canon鏡就影唔到相
想問下有無咩解決方法

設定開返 release shutter without lens

想問Lightroom Mobile開唔到R6嘅.cr3係唔係正常

(Android Lr Mobile; Subscribed)

開到
ipad lightroom

啱啱我又試完 如果用USBC OTG駁SD Card Reader
個.cr3檔 直接由張SD卡 過落電話
咁呢啲file就import唔到入去Lightroom Mobile

但係如果我係Google Drive download返同一張.cr3落去部電話
Lightroom Mobile就會import到呢張相入去

點解咁奇怪

肯定由SD卡過.cr3落去電話嘅時候 途中冇file corruption
啲.cr3 file之後過返入去電腦 係無問題開到

呢個情況下 Lr Mobile寫住係BIN file
唔俾我開嘅

新手想問下24105 f4 同 24105 f4-7.1 有冇咩大分別？
知道f4係紅圈 理應質素會好啲 但我上youtube實在搵唔到兩支24105嘅比較

恆定光圈，你105個段紅圈個枝都仲係F4，但你F7.1差左成級，景深當然都有差別

Canon官網有得訂了 已訂等一個月

想問下新手買eos850D好唔好

寫就寫一個月

90D

出硬面仲食緊炒價 無得要求咁多

*出面

新玩具？

【全新產品登場 ‧ EOS M50 Mark II | Speedlite EL-1】

🎈VLOG 用家福音！新一代嘅 EOS M50 Mark II 嘅自動對焦性能全面提升，特別係眼睛偵測 AF 而家支援埋追焦同可以喺全身拍攝時已可偵測到眼睛，無論係拍 VLOG 或者人像都可以更快更準！

同時推出同級最佳連續閃光性能嘅旗艦閃光燈 Speedlite EL-1，提供驚人嘅超高速回電性能及連續閃光次數⚡，為專業攝影師帶來至可信賴嘅閃燈拍檔👍。

________________________________
主要特點：
📷 EOS M50 Mark II：
✔全面提升「雙像素 CMOS 自動對焦」效能
✔強化眼睛偵測 AF 至高階無反水平
✔新增垂直短片記錄功能，方便於手機上垂直瀏覽
✔新增 YouTube 直播串流功能
✔約 2,410 萬像素 APS-C CMOS
✔4K UHD 短片記錄
✔方便拍 VLOG 的3吋側揭式觸控螢幕

⚡ Speedlite EL-1：
✔Full power 連續閃光次數可達160次或以上
✔Full power 輸出後只需0.9秒便已回電而不受電量高低影響
✔回電速度及閃光次數比 600EX II-RT 配合 CP-E4N 的表現更強
✔全新 14 級手動輸出並提供 1/8192 微閃光輸出，更細微地控制光影效果
✔全新主動式冷卻系統，備有散熱風扇以提升耐熱性
✔全新專用電池 LP-EL
✔內置可調校亮度及色溫的二色 LED 造型燈
✔全新大型高解像度反射式記憶 LCD 螢幕，並改以黑底白字顯示

#EOSM50MarkII #SpeedliteEL1
#EOSM #Speedlite
#CanonHK

畀我就買m6ii算

Btw canon官網個ef-r adapter過一晚已經要等兩個月

紅圈閃燈

窮人睇開神牛

1099美金 仲貴過神牛港紙個價

支閃好吸引

仲未計要入幾粒電呢

除非為咗viewfinder，諗唔到有理由買M50ii唔買m6ii

買左m6ii 先出m50ii

買m6ii 無錯啦

850D 香港幾時賣。。？

日文今日公佈咗kiss mii

淨係想m50ii 多啲button

好想放一個adapter出嚟炒

今時今日 Canon 相機都冇內置無線引閃
幾千蚊買個引閃 佢支燈出幾勁都冇人會買

Apsc我寧願要30M像素 而且冇個viewfinder又慳位左

已買 thanks

30m 像啲noise control...

evf 始終有係好有用既，睇個人喜好啦

30mp但係原廠鏡得支32 1.4似樣
越來越似手機廠做法

22 f2

Rf85 f2 $4980
想玩85 未用過嚟影人像
有無人狗衝??

我會買三陽

定價4980 街價4000先合理

三陽未用到防震

好小事啫，冇is 既機鏡都用左10幾年

我寧願ef 85.4

有冇d有塊uv喺中間
長插用ef鏡唔驚入塵

要出 rf apsc, efm mount 要收皮了

RF 呢支多個微距功能，加埋配r56有八級防震，一雞幾味嘛

如果新入坑，唔玩ef 鏡既，呢支係唔錯既

衝左

講左幾年

Rf Macro鏡抵玩既 我基本上出既會入哂
細枝輕得黎質素又唔差
夾r5 6有8級防震堅係屈

本身有ef85L, 又冇乜理由去為左0.5x 入支nonL 見咁平想玩下，但衝動唔夠

未用過macro 鏡，想問下0.5x 即係點？
我想影下魚缸入面嘅動植物。。。

想入m50 ii

相機感光元件尺寸36mm*24mm
0.5就是拍攝物尺寸最盡72mm*48mm

即係理論上最細72x48 嘅野就會fill 滿個sensor?

係
如果1:1就係36mm*24mm塞滿

其實可以另一個方向諗。 如果物件係1cm 長， 1:1 即係佢個影像投射落sensor 到係1cm 長，咁sensor 長36mm, 咪佔左張相大約1/3.6 咁闊lo

如果係1:2,放大率即係0.5x. 去到sensor咪只有0.5cm咁長囉，咁睇你影乜，自己計下夠唔夠啦

呢個解釋唔錯
我哋平時張相係放大好鬼大咁睇睇所以係難理解放大率係咩

Ching咁睇唔開

部機靚仔

利申 唔拍片

今日喺肥花試過支800/11, 真係輕到好誇張 防震都做到手持1/50s, 不過呢，畫質真係普普，喺機放到最大望落已經唔夠sharp, 拎黎玩下應該ok 既，但真係唔好太高要求

支600 其實都吸引，細支得好誇張

想入支85mm
Ef85.2 ii/ 85.4
Rf85 f2
Samyang 85.4
睇完啲comparison 都決定唔到
有無用開嘅ching 俾下意見

其實唔係用來J散景，apsc 機仔已經好好用
始終輕同細部

我買左 samyang, 我有支35 1.8 所以支85f2 micro對我冇太大意義。
有1.4 依家冇is 都仲用得。

我會買ef 85.4
順便落adapter畀富士用
而且遲d可能會入多部90d

支ef85.4成kg 連埋mount就同rf85 1.2差唔多重
拿咁既重量 比我會比多d上埋rf85 1.2 神鏡

都唔只補多d

兩支85L 都一定遠比85/2靚，爭一級光圈係巨大分別

只係本身冇ef 包袱，唔會入個adapter, 就㨂85/2 簡單啲 又或者有處女情結，唔接受二手

所以我買samyang
唔洗600g 有1.4

幾日前入訂左個adapter
諗住平玩ef鏡
Rf L鏡太貴 原本都冇諗住入rf1.2定焦
最多入果幾枝rf macro 鏡

順便同部富士share用
影貓夠用啦

空間有限 要一枝鏡幾份用

有L 買L 通常買左non L 都會心郁upgrade

1.2配R56有埋is 其實真係無得輸，部R5 用左咁耐大部份時間都係用ef85.2

有錢先諗

影相用m mode會用到你崩潰得一個dial

微距係好好玩的 試下控制下個光源，可以有勁大變化

玩微距 真係一門學問
光源 仲未掌握到 ，而家諗緊買邊支燈比部m6ii

samyang 其實ok既

色差仲好過ef85.4
所以你都係 samyang rf85f2 2 揀一la

用來影飲飲食食旅行相,
只用P或A

唔急買住 遲下先决定
不過手痕想平平地買部單反玩

富士撚想轉會
本身有支小小白
想入R6 加多支Ef50 1.4
主要都係影人同埋tele景

想問下呢個組合係咪已經最抵玩？巴打們仲有冇其他建議？

利申 窮學生無budget

要平要抵一定係24105L

同埋ef50.4 太大年紀了

等多陣就會有 rf 50 1.8
急就買支 800蚊既ef1.8用到換

我都想買
但係同支小小白既焦距有啲重疊
同埋無錢
所以先想玩住EF 先 我見個adapter 都係一千內

呢個提議好喎 唔該巴打

Canon買先一千內 仲要等兩個月
街舖都千二千三

加上依排RF鏡又再升過

尋日過旺角想買rf50 1.2 無貨

我買果時都諗應該都升到最高位
仲有得升 真係痴尻線

有部500d，仲值幾錢？

500Dollar

A6400想升ff

見Eos RP + RF24-105L 大約13xxx，好似幾抵玩，但又見到Eos RP=RIP? 想知咩事

平時影相多，幾乎唔拍片，用開等效24-105 f4 + 35 1.8呢個組合，請賜教

A73+T28200先16XXX
買CANON都冇理由買RP

RP衰係邊？

Btw canon post 推罪大

連拍，電池這些基本規格RP是非常差
動態範圍非常差
如果只是普通拍拍可以，JPG差不多
但如果看RAW和需要後製...那是真的不行

比多dd 買部二手R

多謝賜教，我影小朋友 RP應該可以收皮

我睇睇 a73 同R有咩分別先，兩部都差唔多價

R冇防震，電池仲係不如人，冇眼部追焦，當然普通對焦性能都係未夠a73好
仲有要諗埋你投資幾多去鏡頭群

買r 再買幾支rf鏡 遲d上r5 r6就冇難度
sony e mount導致防震垃圾係解決唔到既。
永遠都造唔到Canon既8級

冇自動眼追焦我寧願放棄影相，比a6400縱壞晒，搞到想轉會都唔得，果然係罪大滔天

買鏡都係24-105 4f + 35mm f1.8做膽，Canon/Sony 10k 左右應該夠做，其他再儲下錢先

R冇眼部追焦應該唔會考慮，等多半年睇下R6跌到幾多再決定

點會冇eye af. Google下

R 點會無eye-AF
我仲成日用

本身用緊支舊85.8 色散都幾勁
心思思想轉

但RF 85/2 預訂無平，無嘢送
等 85/2平少少 定 買支二手Bigma Art 用住先好呢？

利伸 R 用家，預多一年先上R5

R有，只係你預無r5/r6咁勁遮

唔急等多陣先，枝sigma 成1kg重，你應該會令出街都懶，等多d review睇埋枝85/2先

85L 咪一樣1kg 重 男人老狗拎其實一啲都唔重

Rf85/2對我黎講係最近對焦距離
室內方便
不過用rf70200個壓縮感又好正

等埋支50mm f1.8 窮撚戰隊組成唔知有無macro, 唔知幾時出埋支20mm

R5 R6個對焦真係幾勁
冇後悔放左部A73轉會

最後悔冇早d買鏡

不要再說了

心思思又會動L

重糾結緊samyang 85.4 定 rf 85/2

35.8 上到3700

85.4

冇原廠情意結，唔介意未有ibis， 唔要macro 就買85.4

支85.4
lightroom 好似好耐都未出lens profile

影相又唔會只係帶一枝鏡，如果行山再加多1-2枝RF會想死

行山就帶zoom 啦，搵支85mm 開1.2 影景咩

行山整枝24105

我拎枝1535&70200 諗緊帶唔帶埋枝2470

70200 等出rf 小小白啦 一係就換100-500, 咁樣實在啲

我已經有rf 小白
不過睇下rf 小小白幾錢先
如果唔貴咪可能放左枝小白換小小白

isquare showroom 27號之後收檔

講左好耐

請問想買r6 kit，邊度有得免息分期/抵買？

申請hsbc red 再上網買 有4% rebate

帶多枝50.8算啦

個adapter到左先

R6粒新電，出面有大貨返未?

今日問過cs 我個vnd adapter 到貨未，已經兩個月加一星期，竟然重未有具體日子幾時有貨

買canon 77D or 80D入門拎黎影artwork 好唔好？想出啲色sharp醒啲就得

我只係普通ef-eos r adapter
希望等一個月好啦

同價位我會揀再平D既 6D

FF機已經嬴左.

7000HKD~左右會用RP / 6D II
一定唔會用APSC

行山影景

多數
1224ART / 1635 L III + 70200 / 70300

我一枝24105算行山仲嫌唔夠辛苦

唔考慮M6 mk2呢類mirrorless?

點解唔用apac機？

你有用開？

已經捨棄晒單反, apsc同ff都換晒mirrorless

我都怕好L重80D好重 一手畫一手影會死 但諗住買sigma鏡 得閒影下其他

你要輕＋色又唔揀富士就睇m6 ii

點會一手畫一手影 有腳架架嘛

但好奇一問 唔揀80D係因為如果淨影work唔需要依個程度既機？

影過程

機鏡重

唔理佢重量 其他spec？

你可唔可以講清楚啲 到底你想影咩 個畫面係點budget幾多？你咁樣講幾個字一律推薦R5

唔知原廠ef adapter用唔用得返sigma嘅ef mount鏡

油畫 sketching printmaking installation乜都有啲，10000內

點解唔落得腳？

會落 ，但多數用手拎

點解？

Close up又唔同角度 下下要較好煩

想靚就係煩 易用方便就唔靚 定律嚟 你做artwork全部用木顏色最方便 但唔靚 影嘢一樣道理

唔想落腳我唔建議你買相機 iphone 12 pro is enough

買完機先買腳有limt

iPhone 12 pro

認真阿 會借腳 但乜機

我都認真 俾成皮嘢買機鏡重到仆街冇is仲想單手handheld嚟拍片仲要用auto

你都係買iphone 12啦

冇話拍片 黎緊幾年要用

啫係淨係影相？

係阿 學好一樣先

其實真係iPhone 12最好 不過我推12 Pro Max

試下用iphone影先 著棧光啲嘅枱燈照住 唔夠先再講

我之前個啲就係iphone影 後尾畫大畫唔夠做

退後啲影都唔得？ 部iphone 未有wide angle?

唔係好影到厚既顔料 我部野好舊

有冇啲你想影到嘅相嘅例子？

咁80d spec都唔算太舊，咁你上面又話好L怕重

影到個效果就得 幾重就硬食

我完全唔知佢問乜

好老實 同一舊錢買部12 Pro Max就得 正靚正

睇佢要求都係富賤fit晒，但佢又好似好有單反情意結

rf鏡到底炒撚完未
一日貴過一日

間廠一日整一枝

影product當然apsc

想問下玩多重曝光中間換鏡頭會唔會好易整壞部機

用到，都好快，我長用adapter駁落去sigma 50 art

咩機？應該可以直接揀一張喺卡既相做底

玩番ef鏡三五七年rf鏡差唔多跌價

新手一問，想買m6 ii 有無話邊到買好?應該要點check機

頭幾間
我買機都係check機身有冇花，cmos有冇塵，試影幾張+連拍+video+過唔過到相咁

唔該哂，過兩日買

本來出左支85/2 諗住可以轉會了
但係啲紫邊有啲勁

我覺得可接受啵

呢啲嘢 Lightroom搞得掂啦

依個價錢 唔好要求咁高

有8分架

你影人定人影你定自拍？

出支一萬頭既1.4 靚啲畫質無macro 就fit 晒
而家15/16 又唔想要副廠鏡

今日RF 85 2.0到貨!!

仲諗緊入佢定sy 好

二支買晒，唔好用咪放走，嫁陣rf 平賣200-300都有人搶

samyang 85 1.4 有新fireware la, 有ibis 仲有H+連拍。

[Firmware Update for AF 85mm F1.4 RF]
Dear RF photographers,
The IBIS function on SAMYANG AF 85mm F1.4 RF is now available!
* Improvement for IBIS function and High-speed continuous shooting for Canon R5/R6 cameras on AF 14mm F2.8 RF will be updated soon.

係咪要用個lens station先upgrade到新Firmware

係 行貨可以上代理整
水貨就…自己借個mount

星際買鏡頭買左水貨
有無得補錢換返行貨

你唔問間鋪 睇佢好唔好人

買得過

samyang？
如果係水都唔大問題既
個lens station都係幾舊水 買完二手放手都係蝕幾十蚊啫

尋晚玩左陣RF85 2.0, 個微距0.35m好好用

有評測

點解感覺上呢個review 支鏡影出嚟好睇過Stephen 果支

巴打鍾意睇男model

我諗主要係Stephen 果條啲fringing 太礙眼

諗緊好唔好可放返枝rf35出去炒好啲人過保2900都狗衝

咁痴線

唔用就放啦，記得半年前肥花做緊2650定2750全新估唔到鏡頭都會升值

Strong hold rf35
而家當鏡頭蓋用

一機一鏡出街我一定係RF35

+1 好輕便

想買支ef mount macro鏡俾 R用
見 Tokina atx-i 100mm F2.8 FF MACRO 個價錢係 EF 100mm f/2.8L Macro IS USM 價錢既一半咁濟

想問有冇師兄用過Tokina果支？買唔買得過？
同埋 Laowa果支百微評價又係點？定係俾多d錢買返Canon算數
跪求各位意見

要macro 點解唔買rf 85f2?

想入支laowa ，有1:2
但係無自動對焦，不過有既話，價錢應該兩倍
唔枝有無得試鏡

要af都係rf85/2好d

有冇ching知rf 85mm f2有貨未?

我要影一D大概 32mm 45mm既微型模型
又或者影一D佩戴既飾物
宜家用緊支 rf 35 f1.8 感覺個放大率1：2唔夠高
所以就冇考慮 rf 85 f2

我 prefer 買支 1：1多D

我用35mm 1.8影到大概咁

但係我想個放大率可以去到我crop完咁

我諗住要買就買枝最大放大率，去到極致

啫係老蛙啲5x?

玩微距都係用真marco

100L 啦6-7000 有交易
之後新出rf 100L 都唔放平

半年前 5000頭我冇買到，宜家貴成1-2K真係好dum春

我冇買15-35 都後悔中
cls d 價升左10%

EF 100L, 或者買Tonkina 100用住先再等RF 100L

不過如果淨係影死物手動對焦都無咩大影響, set埋腳架慢慢影無難度

rf 15-35？
宜家 Canon鏡頭係咪靠 R5 R6帶動...
支支都係咁升價

暫時RF鏡一係又大又重一係啲spec古靈精怪, 係得RF 35比較輕便同埋正常

係呀 支RF 15-35
我買r6個時都係13xxx 依家14600
支35 f2 仲cls 我3200 入 依家好似去到3700

RF 鏡 依家得D L 鏡 支支貴到hihi

用左咁多年2470, 有啲想入支2870試下

那有$

其實2870只係多幾千係好抵

枝rf35我買果時先三千有找
之前R5升完一輪穩定左一排
R6賣街又再升過

最衰showroom 今日收皮，如果唔係上去吸吸毒先

無乜留意價錢， 係咪可以睇度啲鏡價有冇升 等佢回落番去低位先諗入手

我太常用85.2同小白，28-70呢個重量同size 我真係覺得無乜野，計長度，重要同ef2470加adpater 差不多，但有成八級is, 除左行山要輕，輕裝去旅行要闊多4mm外，呢支f2 真係慳番好多腦汁諗帶邊支定L 尤其以影人為主

巴打 求賜救
我影人應該買小白定85/2？
以前用富士56.2 影人
但係成日想試下135 影人
小白又可以影埋tele景

但係支85/2 又平又細
唔知你有咩建議

你用咩body? 如果係85/2 vs 小白2/3 就一定揀小白， 但85.2 就要睇埋body

諗住買R6
應該會揀RF果支小白
85.2 應該唔會考慮 實在太貴
另外85/2 高一級光圈你覺得分別大唔大？r6防震會唔會夠彌補呢野？

RF 支小白同85.2 爭唔係好多je

85 1.2 既較果冇一支zoom 可以代替，二揀一我一定㨂85.2, 但85/2 同小白只差一個stop, 就另一個講法，小白玩多好多野

支sy85f1.4 升完fw, 用到ibis了
感覺幾正

小白同85f2比 我會揀小白。

買晒小白+85.2 然後不再受任何誘惑

有小白
85.2
銀包受唔起

如果Samsung f1.4 85mm同新嗰支canon f2 85mm揀邊支？
samsung有冇is

你諗住去邊到買r6？

samyang =/= samsung.
samyang 85.4 冇is, 不過新fw 用到機身ibis.
我自己就還左samyang

各位爸打
想轉會返Canon
Eos R + 轉接舊鏡 + RF 35（都係得50 1.8 35 2, 無L鏡）
定係Eos RP + RF24-105 f4好
遲早升R6未比屋企老細批准大手買野

R啦

70200f4, 50 1.8 要出la

RP is rubbish

好似好細支
要j出血了

呢支咁既size 堅好j

依支一出就訂，唔訂都唔知要等幾耐

我反而想知coke can係點

新鏡頭蓋

唔知乜價位呢 1200 內就正， 唔理畫質直接入左先

我估 2000左右
多個Ring 多個制。
你望下人地Nikon賣緊4千幾

nikon嗰枝sell畫質 呢枝應該唔係

佢要夾rp 打平價個巿場，甚至新果部apsc rf 機，就一定唔可以貴，頂盡二千

6D2用家路過
宜家低水入枝50 1.2會否太on9？
EF mount始終無前途
但係一手9k左右可以屌到1.2真係夫復何求

Tt artisan 唔洗9k有0.95

值 呢支鏡個鏡味好獨特 好夢幻
你第時轉r6 夾埋機身防震同對焦 分分鐘仲正
不過R5就未必食得盡個解象力

thx巴打 是咪14年打後唔走焦？
肥花review江到舊鏡幾走焦咁

你用6d2 預佢十張中到兩三張啦，我插5d4 用到懷疑人生

不過一插落R5就變左第二支鏡咁，完全重生，十張中十張，根本長開1.2, 唔會理focua shift

唉 有排都未轉RF mount住
就係鍾意built in GPS
好糾結
30%hit rate既AF好似真係差啲

AF咗再傾

canon枝50 1.2既AF同TT artisanMF準繩度應該不相上下

你用單反 就預左唔用中間一點嘅話 光圈一大過2就張張走焦
但當你用中間一點 先點焦後構圖 咁大光圈你郁少少都遇左out fo
舊鏡走焦 其實唔係支鏡問題 係單反對焦嘅問題黎

未轉rf 真係唔洗諗呢支，反正只會愈來愈平，唔洗急

不如買二手
六千有找喎，唔啱放番出去，都係蝕小小

我年頭買係五千有找

哇。。。24105既size, 好正，好想快啲睇埋個hood

嘩屌 好撚吸引
但係已有rf 小白

個size 似rf1535 2470

冇左parfocal

好想即入

btw 放一代小小白is 有冇巴打接

有小白點會對小小白動心

有無可能一皮有找?

我覺得會12000左右

同小白唔爭太遠

超短 好吸引，只係小小白唔常用

對個size好心動

細枝到腳架mount都唔洗落
一定好輕

200800幾時出

胎死腹中

不送罩是不是成常態了
非微距會唔會咁伸法

一向都只有L 跟埋罩

應該係似rf 35 1.8 前面越近越長

細左一圈既

部機重就唔算重既 不過d鏡重

一年點都會跌嘅
但而家出左3個幾月 都唔覺跌 你唔好遇一年後doom一聲跌好多

依家都未突破原價

去到旅行先定R6跌價先？

你有時間坐14+14既話 其實都有好多地方揀

日本都去唔例囉

如果z6轉會，r5定r6好d r5個spec升級感大d，但自問又唔會點拍8k

有錢r5 冇咁多就r6

街價好似差10k左右，買支鏡都唔夠轉rf真係好大投資

想要支15-35 + 85，但85得1.2揀咁配好貴同重
諗緊定係rf 15-35 + 留翻部z6 撘支z 85.8，好似仲扺玩

85仲有枝f2 Marco 賣5千

有錢買鏡無所謂，冇錢就唔好住啦，nikon啲鏡都開始整

仲有85 1.2 DS

21k cls

R5有頂mon z6都有

R6 冇
RF 鏡真係太貴
1535 成15K
新小小白我估要11-12k 最少

其實都幾concern個頂mon先諗r5，想轉最主要係rf個鏡頭群同r5對焦性能好d，其次就係反mon同雙卡

鏡群就唔好諗住啦 貴撚到反mon雙卡頂mon就樣樣正

影人85.2好定70-200 2.8好 有得旅行我就一定70200 但依家無....

一枝過我會揀70200

70200平過85.2千幾蚊添

70 200 多野玩過85.2
我有次135 2 所以85.2 就不了

真係純影單人人像，我會㨂85.2

70200 只係嬴在多啲其他功能

入R5你會唔會比多三四千入埋張cfexpress 先。。。唔會既話，咪即係得單卡用

R5/6 對焦一樣嫁wor
R6 暗位仲可以-6.5ev

我意思canon同nikon比

budget 有限R6 有8成R5 功力 係像素差dd
我用緊R6 好滿意

自己較白平衡偏移，r開始都已經係偏黃

laowa新出枝15 TS點睇？相比canon TS起碼有個filter thread好似幾好

得shift 冇tilt 啵

Rf 50 1.8 199USD
Rf 小小白 1599USD
又要食樹皮

Rf 50 1.8

全新拆kit 24-105/4 賣到幾錢？

另外想請教有無Leica m to RF adapter推介？

定價算ok la
等review

係wo, 比想像中平，50mm 真係唔洗諗可以直接買

唔好用再賣 都係蝕dd啫

6000以上

餅鏡size, 當鏡頭蓋都ok

小小白都算平，定價比小白成千一蚊美金，街價如果跌到去一萬度就perfect

訂左部r5 kit 打算放走支24-105
入35.8 ，唔知呢度有無師兄要

早1個月我實同妳要
支24-105 正wor

我街拍多，支24-105 應該會好少用
我都唔知點解我會咁衝動比錢買R5

dont try to understand it feel it

R5 真心好用，抵比

不過記得買多兩粒電，呢排有幾日要長時間用，發現最燒電既竟然係evf 個smooth performance option, 著左基本上係倒水咁倒，重燒過長著個背mon

Canon買電有無得好似罪大咁有優惠連CF Card都未買，部機都係見有特價先買，早排先買完部GR3，無啦啦又使多一大筆，好快就會咁多機都唔知用邊部

手就得一對

之前買機有優惠價買，呢家唔知有冇了

cf 就。。。要拍片或者成日用連拍先要既

CF卡唔貴reader貴，都係用住張SD先

我望完粒電價錢，完全拍得住LEICA

BH平200 但唔知ship唔ship HK

BH 唔SHIP 香港
一粒電880 貴撚到

RF 50.8 199USD

二千幾蚊買張512 我唔拍卡情願慢慢來

我一般都係買張128算啦

用緊枝sigma 50art,唔知點解好想試返EF 50 1.2係r6到，近排枝50 art影相嘅機率好似真係少之又少

R5 夾50L 十分之正 呢排我既鏡頭蓋

上網睇review話兩枝鏡唔同風格，50L落埋R6先真正發揮威力

70200冇想像中咁細 可能買2.8算
支50.8就正 一出就訂

2.8 1070g
f4 695g

50 賣1600
支f4 賣13000

咁既話 我會買50.8同70200f2.8

FYI

Ef 2.8 1480g
Ef 4 780g

香港定價

50.8 散景都ok

小小白睇完反完冇咁吸引，重量爭太少，與其輕唔夠一百g, 不如揹多300g 上小白反正差不多size

支50.8 真係唔洗諗，一出preorder 即訂

入多幾支出去炒有冇so

兩個月內應該有 如果你買到

玩相機10幾年第一次見人話要炒窮人三寶既50.8
cls

依家canon個缺貨量真係有可能炒得
而且呢支低價又多人鍾意，炒唔起原價賣都有人收吧

連轉接輕唔少了，其實同rf70200比都輕左唔少
不過俾我都係直接70200或100500好過

又係wo, 計少左個adapter, 計埋個size 爭勁遠，ef小小白都長到384咁

但rf 既小白同小小白比，真係冇ef 果種距離，ef 講重量同size 都係double, rf 只係淨兩三成，why not 直上小白

賺一百幾十應該一定得，自己諗下車錢時間值唔值

我係一直覺得70200仲得f4好高不成低不就
而且2470/4仲未出
有24105/4，應該出100300/4(或者300段再縮半級光圈)比較似樣

2470先高不成低不就 同場有24 35 50 85全部1.4/1.2神鏡屌打 要靚有靚 要輕有輕 70200 要105 135 200 冇枝輕

加上rf枝24105咁sharp rf 2470 f4個位置真係唔知喺邊

RF24-70一定買2.8, 做job鏡, 太實用
反而wide鏡可等14-35 F4
Tele一步到位RF 70-200 2.8喇, 價錢同F4唔算差好多, 已經好細支..
影人平就RF 50 1.8/ 85 2.0, 做job先諗 RF 50 1.2/ 85 1.2
Canon呢排終於出返多d RF平價鏡

家用50.8好夠用 50.2多出嚟個800g 夠拿多支鏡

2470.4個定位可以做輕同入門呀
而且Rf小白都夠輕了
我係認為既然可能唔出2470.4，就唔駛配合呢個焦段出鏡，出支100300.4直落仲好，參考ef300.4係1kg多，100300.4絕對可行

以前相機可用iso同冇防震先要.2
依家可用iso咁高真係.8夠晒
除非你追散景另計

但50 1.2個口徑蝕都幾勁 邊位楕圓都明顯。
買支50.8等下會唔會有支sigma50.4

可能又出DS版呢

ds唔會解決到口徑蝕 最多冇咁明顯

85ds解決左
雖然個方法係將邊緣涂黑到1.8

開始習慣左rf小白個重量
小小白得番size贏
但係行山通常都用背囊 size已經唔太重要
有小白都係唔諗小小白了

50.8就必入

攪到我想放左枝2470換24105

我唔覺會出2470f4
都無人買

其實睇咩定價
好似依家普遍覺得小白好過小小白
但如果小小白個價如果去到6000就吸引了
不過2470.4個定位真係要賣3000內先得

唔知係度放全新未開行貨R5 + 24-105/4 Kit set
會唔會有巴打有興趣?

街價頂多打個八拆

ef 都出過2470/4 啦，邊有人買 反正都係f4, why not 要長啲

有24105/4 點解要買2470/4

玩定L 就係為左1.2 同1.4個散景je, 唔係為散景，買支2470甚至24-105咪算

做job 我覺得直接用28-70好過 呢家想入rf 鏡既plan係50.8>28-70>小白

Ef嗰支成600g
上有795g的24105.4
下有Stm，自己啲舊鏡同副廠鏡先係死因
Ef唔駛1000就有好多好似22-55呢類舊鏡仲好玩得過2470.4
不過借依家冇副廠鏡時勢，如果做得到450g(仲要夠抵)都幾唔錯

早幾日上嚟問過枝50.2
宜家先醒起EF lineup仲有枝50.4
有無巴打玩開？
AF摩打災情嚴重嗎？
利申：過氣FF 6D2用家

依支好耐歷史 買sigma好過

有啲重喎清
仲大碌過50L

ef 50 1.4 93年出
買依支不如50 1.8第三代

畫質差，磨打好易壞，除左細支外無乜優點，唔建議買

利申：持有超過八年，磨打重ok, 不過年頭賣左

優點：
色濃、隱形L
細枝

缺點：
要收到2.8先sharp
對焦慢&嘈

RF 28-70 F2
RF 24-70 F2.8
RF 24-105 F4
RF 24-105 f/4-7.1

由大光圈到入門級都齊短期內應該唔會再有新standard zoom啦

支50 1.8 同1.2 比較， 分別又唔係太大， 我估要直隊太陽睇flare 點光源散景 先明顯

我覺得爭勁遠wo

個景深淺好多，光源唔靚其實重明顯

差十倍價錢 當然有分别
睇你比唔比啫

有興趣
我rf 35.8加錢換
有意tg

夜晚就知

AF壞咗/壞過未？

點算，忍手等50.4定9衝50.8

咁平 唔駛諗

1680用到出50.4咪換 都係蝕舊幾水啫

Cls 今日先知出咗m50 mk II 垃圾到
我等咗成年俾呢啲產品出嚟

同埋點解啲舖呢兩個月係咁起價 本身m50連kit lens都係3000幾 而家成4000 5000

佢遲啲係咪會回返價？ 可以忍多陣手唔買 等到有得旅行先再買

M200 / m6 mk II都幾好 不過唔鍾意冇viewfinder, 太陽好猛就睇唔到

利申: 新手想買部傻瓜機拍下vlog同夜景

拍vlog同夜景唔洗evf啦

35.8已買

打算成套放再入淨機
全新行貨有單R5 Kit （平）
有意既清請留TG

拆kit賣一樣姐

廢事留咁大盒
順便幫補下支鏡錢

仲想補錢換

有evf先似返部相機 唔係就成罐午餐肉咁

ef嘅話就係因為畫質 2470>24105
但rf 24105咁靚 再出2470真係會人買

ef 好似3代24-105 都追番24-70, 同埋24-70整個0.5x 放大率，攪到有focus shift 問題，其實幾伏

其實standard 分三級已經好夠
2.8 最top 畫質 貴
4 就係輕便 畫質 中價
非恆定 就輕同平既極致

呢家有多支f2 既， 已經夠包晒成個巿場

ef 邊有3代

記錯

24-105 ii = 24-70/4 > 24-105 i
出個數間都係倒序，三個年代既kit

ef rf drop in adapter 係咪只係傳說中既產品
有冇人知幾時賣街

係近期搶手姐，等多陣啦

想問問r有咩優勝過r6? 掙扎緊邊部

像素，機頂mon，細部少少

靚色 比R6

真？仲以為唔差遠

其實我貪個機身防震，但矏好多rf鏡其實都有，有冇咩意見

R6多個ibis對影相又冇太大影響嘅 前提係有鏡頭防震 不過拍片就好用好多倍

然後r6 連拍可以用continuous focus 又12fps 4k又冇crop

除左上面ching cover左嘅eos r優點 佢同r6係差好遠

有連拍同追焦同拍片需求就R6

價錢 像素 就R

講完

5D4同1dxiii 本身想叫你上showroom試 不過依家冇左了

價錢

兩部差好遠，睇你想影咩

R:像素高、機頂mon、平過R6，如果唔係用動態都ok
R6:操控好，有操控桿轉對焦點快好多，後面多左轉盤，有animal af eye af簡單易追焦

所以好睇你影開咩

R6 對焦勁咁多， ibis 又幫到一大堆ef 鏡，有錢點都係上R6

Canon 出名一分錢一分貨

咁我覺得如果淨影靜態相嘅人 R係好過6

都係得像素一個優勢je

但R6 可以玩到手持四五秒，影室內，夜景呢啲大勝wo

我就會買r6 ibis 差勁遠

新嗰支rf 50 係咪配r5 r6 先有防震？
如果配rp 係咪無防震？
rf 35 1.8 配rp 有無防震？

係
係
有

咁其實rp 機身本身有無防震？
係咪配新rf 50 都有本來機身個防震？

冇
冇

得r5/r6有機身防震，其他機無，35有係因為鏡本身有Is

請問大家覺得而家買R5+35mm f1.8會否不智?
我本身想買rf2870, 但度度都冇貨
rf50 f1.2又無
我見機同鏡都係原價咁濟... 係咪應該再等下先

R5+35.8 無後悔

買左先，遲下先補支2870

買住35.8 50.8用住先， 等大貨先再換。 原價買真心唔抵

同你一樣。想買乜都冇。買左支2470頂住先

想問呢
R6 入塵 用氣泵吹都吹唔走
你哋會點做?
喺YouTube見啲人用sensor swab搞

我部leica之前都係用呢D整走d塵

今日用R5影左成日，真心好用，對比我以前用過 Ｎikon & Sony 黎講
可以全 touch 對於我呢D未接觸過 Canon 既人黎講，簡直係超 user-friendly，用支 35.8 對焦已經算又快又準，夜晚又唔使成日對到眼都盲，女朋友用黎影人話咁快咁準既，好好用喎

空氣壓縮機

我喺canon tw 見到
感光元件上均塗佈一層低通濾鏡鍍膜，當進行 CMOS 清潔時，鍍膜會因為清潔次數的增加而耗損、脫落。
唔知會唔會有影響 唔敢用

咁高級
咁壓縮空氣罐呢? 我見說明書又話會傷

我有睇過 low-pass filter 問題，不過網上賣緊果類 sensor swab 好多都話無任何刺激成份會損壞個 filter，因為台灣好多話可以用無水酒精去抹（最低成本），但應該會對 low-pass filter 造成損耗

仲有一個係Pentex 果凍筆，不過要好有技巧，蜻蜓點水咁輕快地吸走
上次搞到有痕要用 sensor swab 抹

我見Photographic Solutions 果隻係用Methanol 唔知得唔得呢

好似啫喱糖咁

想問水貨鏡如果有問題 香港canon整唔整 岩岩轉會過黎

你個氣吹有冇隔塵網?
有就大力d禁。
壓縮空氣可以用，用唔好隊太入，試過噴花左翻廠換

水貨鏡同過保鏡一樣，比錢canon整

普通果隻 6X蚊果d 應該冇
即刻冇咗買壓縮空氣嘅想法

我覺得係太近，噴太勁，所以粒塵撞花瓜

咁你最後整咗幾錢?

我就係係肥花買呢隻牌子，因為等唔切 Amazon 訂左既大陸牌VSGO
我清都用左4-5支先清晒

sony a7 係美國整 千幾二千HKD， 好耐歷史了
不過我依家都仲有用壓縮氣既，so far 未再有事

咁清一次都唔平喎
大陸牌VSGO 質素點樣?

即刻驚咗
btw 以為要成部機換

原來呢隻有含 Mehtanol，我都無留意

穩陣就用VSGO，佢寫係 ultrapure water, alcohol-free and volatile

但VSGO 係大陸嫁喎

因為用左 Photographic Solutions，所以VSGO無用到
不過Amazon個好評好多+Amazon's Choice，而我之前買過佢個氣泵都好夠力

佢有成12支，個價仲平過肥花買 Photographic Solutions

一係拎上Canon叫佢幫你清?

加拿大牌子, 不過made in where 冇寫

諗住太多先一次過上Canon 清
依家搬咗去咁遠

用返原本果隻算 依隻咁貴

壓縮氣要識得用，太近太大力，會攪到結冰，有水積

R6個sensor 咁出，用普通支支泵吹下算啦

泵仔 吹唔走

泵都清唔走，我覺得唔似塵，你翻廠整好d

F8 冇咁明顯 F22就明顯有粒黑點
應該就係塵啦

外國支rf50.8 已經開始preorder, 但香港重未有

如果係吹唔走既油塵，好大機會要搵工具抹，無信心既話，比番專業人仕攪安全啲

諗住買sensor swab試吓

知唔知要等幾耐
真係全世界一隻都冇

我喺早年r 信仰果陣已買
你講講吓又真係好似冇，canon hk 個網話3 個月

八月落左單，呢家都未有貨

其實都唔明點解呢舊冇乜技術既野可以缺到咁

R5 R6 C70 又一堆新鏡食哂啲產能啦遲啲仲要出Cinema apsc機嘅speedbooster有排等

其實canon如果只要開放副廠鏡 就已經兩三年內拎返哂個市佔返嚟

佢最賺都唔係啲機 係啲rf鏡 點會開放呀

市佔越高 RF越賺 而且如無意外可以一直賺落去
市佔唔升 RF始終有天花板

不過㗎仔應該唔會明 睇吓Apple未出新架構嘅Mac已經叫哂全世界去幫佢開發software 希望五年內就取代舊架構 RF都出咗兩年有多 常見嘅鏡都仲未出齊

其實簽咗畀啲廠研發先 但係要有自家獨佔多一年都夠做 又廠又可以落手開發定宣傳定 有類似消息RF市場又會再活躍啲

我上個月訂既普通ef to rf adapter仲未有消息

一向原廠都唔會開放
騰龍有sony協議
係因為sony自己唔造鏡，d鏡都係騰龍代工
仲要係騰龍股東

想入rp ，邊度買好？仲有無轉接環送？

依家同以前唔同
相機個佔有率俾手機入侵晒
得番高階玩家
佢就算開放俾第三方都攞唔到幾多佔有率
依家仲全部廠商都加緊價

傻啦，依家周圍都無轉接環，仲點會有得送個環仲要炒去哂

RF 鏡會唔會再升
想買支RF 小白

應該唔會再升 但冇咁快跌

最多都係升到原廠定價啫

12月一出RF 小小白 又係賣正價
但小白就街價 一來一回
小白同小小白只差3000
小白即刻好抵買

依家17000 左右

早兩星期17.6k最盡啦，官價都係18k(用積分)

支15-35 同24-70官網直頭同街買只差2-300
有red 卡仲平過街買

係小白仲係街買平d

想升FF
(原本APS-C鏡都應該全部要買過，所以諗緊跳唔跳過來C好）
想問下EOS R6
跟RF 24-105mm f4
買多枝RF 35mm f1.8
影下人同夠唔夠做？
兩枝鏡質素得唔得

好難答你呢個問題 你影相影咗幾耐？之前用咩鏡多？影咩多？

我之前用Sony A6300
用開sel2418z蔡仔24mm f1.8
同sel1670 蔡仔16-70mm f4
影左幾年咁，最主要係影老婆同老婆加景

咁你鐘意 24 定 1670多啲？

24但無枝變焦有時真係好難搞
所以想搵翻枝35mm,必要時都仲可以變焦

我見canon e2枝同我用開焦距同光圈一樣所以想睇下有無咩評價。

其實我只係覺得Sony值出d色有d奇怪

Btw 點解RF鏡枝枝光圈都大到咁，又重又貴

質素就兩支都好好
係依家炒價姐

咁兩支都買曬
唔係RF問題 係FF問題 FF鏡係又大又重又貴 定律來

有budget R6 +2470 啦

我係打算買晒，只係唔知兩枝鏡會唔會有無咩鑊氣同評價點

但1.8光圈點都應該貴同重過光圈4

冇鑊氣 兩支都勁嘢嚟
1.8定焦嚟講算細 zoom鏡幾多光圈都大枝過定焦 super tele例外

我去搵d相毒下自己先

兩支用黎影人都唔會有乜咁特別，就算係ff, 都冇乜景深

係買就埋埋85定焦，咁先有feel

1.2 ds(冇貨)

EF85 1.2 個外型簡直係L 中之最， 全開都勁sharp (只限用係R56果陣）

canon 真係只出L
平鏡少到呢
成2年都未出曬小三元
就算出左仲要定價貴EF 2-3成

但d 鏡都係照炒上

當keep 住幾貴既機同鏡都賣到斷晒貨，邊會出平野

都唔撚知係好賣定貨少

轉接環連塊鏡都冇一樣係咁炒

啲ef 定L 二手價都升左好多，呢兩部機實在對個巿有好大影響

其實ef鏡食唔食到r5像素？
有50 1.2，24-70 ii , 70-200 ii
想入r5多d，但又覺得未必食到

兩支zoom 用落R5 sharp 到痴線

支50L 放大1:1係爭少少，但對比5D4, 因為對焦準太多，output 其實相對係sharp 左勁多

rumor 話唔再生產EF 鏡

好想狗衝去買
你覺得iso可以用到幾高？
6400可以接受嗎？

我個人對畫質唔太重視，有時12800都覺得無所謂，最緊要影到 e.g 喺迪迪尼antman, 小小世界果啲，25600都照影架啦

重要既野，好似big day 咁，就自然會落燈，咁就算1600/3200都係又靚又sharp

Thanks
我會忍唔住入手
話時話，邊度入手最抵屌

都係肥花個D 嫁啦
如果有HSBC RED 卡
可以上OFFICIAL WEB 買
有4%REBATE
你睇下邊間平D
DCCAEER/大時代/銀河就不了
琴日去買70-200 2.8 見住佢地去2手店攞貨

周圍都係賣list price 睇手頭邊張卡rebate 最多，或者睇下肥花有冇現金價

正確 個幾間打死都唔入 2手當新賣

想問下R5點樣set AI servo release priority 係focus?
我搵嚟搵去只係搵到one shot先有得set...

6d mark II 好唔好用 budget10000 只計機身

10000 不如買 R

不過依家一鏡難求
Adapter都係

買mirrorless 啦 dslr 會步入歷史

個adaptor 炒到上1580

好用
有evf有反mon 電超耐用
影人直出靚就唔洗講
高iso真心唔差 見過書局有d實體書係推介佢黎影銀河
不過日頭大光差就食晒屎 暗位用raw推都係食晒屎 電話有手持hdr一定好過佢 呢個時候就想扔左呢部垃圾機
btw canon二手單反意外地有價有市
6d2而家可以賣到7k
利伸啱啱賣左上R

但係咪好過80D 好多

不如講下下有咩理由你想換/一定要換?
如果budget有限 唔好無啦啦嘥舊錢
不如等耐少少換其他。。。

80D Iso唔夠用 想換部full frame
所以問如果咁6d mark ii好唔好 呢種情況

大景就越低越好
影其他既話 3200都係放到好大先覺眼
6400開始勉強
12800就唔放大都還可以 拉大少少都好明顯有noise
自己搵d上網圖啦

只係升6d2就算啦，仲有成套鏡頭要換

Eos rp原廁仲有冇放ef接環？定係要自己買？

冇送

一早冇啦

連接環都有得炒

突然覺得上個月係成成到買機之後買埋最後一個環係明智選擇

買左唔夠1年決定放左部g7x mark iii佢
用返m50算

你應該買多幾個

佢得返一個我先去佢到買，行哂成個旺角都無

想問問嚟緊支rf50.8，如果收到f2.8或4再同支rf2470 f2.8或4 邊支會sharp啲？

都未有貨 邊有人知…
不過有得訂就好訂，如果唔係可能大半年都冇街貨

想問問嚟緊果期六合彩，如果買28 或者4 號，再同買24 或者7號比，邊條飛會中多啲？

再講遠啲講埋你老母啦

咁如果ef mount呢 定焦係咪唔理好醜始終都會好過大三元

rf 100% 靚過 ef
同價 定焦一定屌打變焦(eg rf50.2 vs rf2470 f2.8)，不過你拿支差十倍比就好難講。

謝解答

請問有冇人去過新show room 呢
個位好釣腳呀

根本唔同取向 你淨係用個好字嚟概括我淨係答到你互有長短

好似有產品試用

冇*

弱弱一問
ef 50.8
ef 2470 f2.8 ii

大家都收到2.8 or 4，用50mm
可以點互有長短

就係2470 cover到 24 28 35 50 70
50 1.8淨係得50

呢家唔係得cps center同service center 咩？ 2021 先開番showroom wo

原來如此 .. Thx

我諗都冇人會去比較呢兩支鏡架啦

50 .8嘅賣點都唔係sharpness

你等下人地出review再決定啦

等到出review時通街都冇貨

等二個月應該有既

有冇人知邊度有ef>rf 個adapter 賣， 朋友買左部R5 但冇adapter 用

我有個2手
要留tg

點解可以炒貴1倍

換埋大白做rf就可放以放個adapter出去炒

官網訂說好的一個月呢

朋友要，唔理佢

我suggest 佢買副廠既頂住先，四舊水

呢家個vnd 寫話預計三個月啦，但我八月等到呢家cs都係話無期

r5 有fw 1.2.0

1. When using high-speed or low-speed continuous shooting modes, in Drive Mode with [High Speed Display: OFF], the visibility of the subject within the frame has been improved when shooting moving objects.*
*During continuous shooting black frames will be inserted between frames in the viewfinder and live view. This will improve the visibility of moving subjects in live view and in the viewfinder.
2. Adds the [Auto] setting to the [Viewfinder brightness] menu that will brighten and dim based on ambient light conditions.
3. Enables 2nd curtain shooting sync during radio transmission wireless flash shooting when the Speedlite EL-1 flash is attached to the camera.
4. Enables manual flash output (excluding high-speed sync and optical transmission wireless flash shooting) to be selected and set up to 1/8192 from the camera menu screen when the Speedlite EL-1 flash is attached to the camera.
5. Improves compatibility of HEIF images recorded in the camera with MIAF (Multi-Image Application Format) standards.
6. Adds support for AF and release during zoom operations for some RF and EF lenses.